# Cahier des charges pour le projet de site web Django d'analyse des tendances musicales

## 1. Présentation du Projet

### 1.1 Objectif

Le projet vise à créer un site web basé sur Django pour l'analyse des tendances musicales. Il comprendra trois pages principales : 
1. Analyse des tendances actuelles.
2. Analyse des tendances au fil des dernières années.
3. Page de prédiction des prochaines tendances musicales.

### 1.2 Contexte du Projet

Le site sera une plateforme interactive permettant aux utilisateurs d'explorer et de comprendre les tendances musicales actuelles et passées, tout en fournissant des prédictions sur les futures tendances. Le but est d'offrir une expérience informative et engageante aux amateurs de musique.

### 1.3 Contraintes Techniques

- Le projet sera développé en utilisant le framework Django en langage Python.
- L'utilisation de Git sera obligatoire pour la gestion de version.
- Les données seront stockées dans une base de données relationnelle.

## 2. Besoins Fonctionnels

### 2.1 Pages Principales

#### 2.1.1 Analyse des tendances actuelles

Cette page affichera les tendances musicales actuelles basées sur des données en temps réel. Les utilisateurs pourront filtrer les résultats par genre, artiste, etc.

#### 2.1.2 Analyse des tendances au fil des dernières années

Cette page présentera une analyse historique des tendances musicales au fil des années. Les utilisateurs pourront explorer les évolutions par décennie, genre, et artiste.

#### 2.1.3 Prédiction des prochaines tendances musicales

Sur cette page, le système utilisera des algorithmes de prédiction pour anticiper les futures tendances musicales. Les résultats seront présentés de manière claire et compréhensible.

### 2.2 Fonctionnalités Communes

- Authentification des utilisateurs.
- Interface utilisateur conviviale et réactive.
- Possibilité de partager des analyses sur les réseaux sociaux.
- Intégration d'une API externe pour les données musicales en temps réel.

## 3. Spécifications Techniques

### 3.1 Langages et Technologies

- Python pour le développement.
- Django comme framework web.
- Git pour la gestion de version.

### 3.2 Base de Données

- Utilisation d'une base de données relationnelle (par exemple, PostgreSQL ou MySQL) ou d'une base de données .csv.

### 3.3 Sécurité

- Implémentation de mesures de sécurité telles que la protection contre les attaques CSRF, XSS, etc.
- Stockage sécurisé des informations sensibles.

### 3.4 Normes

- Respect des normes de développement Python et Django.

## 4. Budget et Délai

Le budget alloué pour le projet est fixé à 0$ et la deadline pour la livraison est 07/01/2024 (date française). Tout retard non justifié pourrait entraîner des pénalités financières.

## 5. Livrables

Les livrables attendus incluent le code source complet, la documentation technique, et toute autre ressource nécessaire pour le déploiement du site.
